兩會搞邊科？ 中國組記者帶你一齊睇 (眾新聞 中國組)

兩會搞邊科？
中國組記者帶你一齊睇 (眾新聞 中國組)
#眾新聞中國組
20210228

眾新聞
60.1K subscribers

簡稱「兩會」的全國政協及人大會議，分別將於3月4日及5日召開。成日聽人講兩會，你知唔知兩會到底係乜野？幾年召開一次？會期有幾天？人大同政協又有何分別？唔知？去片啦！

支持眾新聞

push

翁維愷！

pish

仲有人駐北京咩？
記得之前兩會中國組勁多人喺北京訪問

中國組先剛剛成立，之前話過暫時未有上支那採訪計劃，所以今次兩會冇派人上京，安頓好先申請上支那採訪。不過支那打壓自媒體，眾新聞要去支那採訪好難。
同埋甩線而家學CCTVB同now咁派一個港聞記者駐京（now係冇中國組），有大型採訪例如兩會先派多啲記者上去。
上年因為疫情縮會，所以有線派得2個中國組記者上去採訪兩會，前年4個中國組+1個港聞。